%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Stylish Article
% LaTeX Template
% Version 2.1 (1/10/15)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Mathias Legrand (legrand.mathias@gmail.com) 
% With extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% Adaptation: Jens Buysse
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}

\usepackage[english,dutch]{babel}

\usepackage{lipsum}
\setlength{\columnsep}{0.55cm} % Distance between the two columns of text
\setlength{\fboxrule}{0.75pt} % Width of the border around the abstract

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COLORS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{color1}{RGB}{0,111,184} % Color of the article title and sections
\definecolor{color2}{RGB}{0,20,20} % Color of the boxes behind the abstract and headings

\usepackage{hyperref} % Required for hyperlinks
\hypersetup{hidelinks,colorlinks,breaklinks=true,urlcolor=color1,citecolor=color2,linkcolor=color2,bookmarksopen=false,pdftitle={Title},pdfauthor={Author}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{Hogeschool Gent} % Journal information
\Archive{Onderzoekstechnieken 2016 - 2017} % Additional notes (e.g. copyright, DOI, review/research article)

\PaperTitle{Verslag presentaties} % Article title

% Authors
\Authors{
	Brian Pinsard, 
	Jovi De Croock, 
	Thomas Vansevenant, 
	Dieter Willems
	}
	
% Author affiliation ()
%\affiliation{\textsuperscript{1}\textit{Uitleg bij * of superscript}}

% Keywords 
\Keywords{
	Mobiele applicatieontwikkeling --- 
	Web applicatieontwikkeling
	} 
\newcommand{\keywordname}{Onderzoeksdomeinen} % Defines the keywords heading name


\Abstract{
	Samenvatting hier...
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height

\maketitle % Print the title and abstract box

\tableofcontents % Print the contents section

\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Introductie} % The \section*{} command stops section numbering
Naar aanleiding van onze eerste brainstorm waarbij ieder een algemene richting kunnen vormen heeft rond zijn bachelorproef onderwerp hebben we een sessie georganiseerd met alle groepsleden waarbij we elkaars presentatie beoordeeld hebben, de feedback kan ieder groepslid gebruiken om zijn voorstel voor zijn bachelorproef onderwerp correcter op te bouwen.\\
De presentaties zijn gemaakt volgens het Ignite-formaat. Een Ignite presentatie bestaat uit 20 slides met 15 seconden tijd per slide. Het resultaat is dat elke presentatie maar 5 minuten duurt, dit zorgt ervoor dat de spreker het publiek letterlijk kan warm maken voor zijn idee.

\section{Strategiebeschrijving}
Strategiebeschrijving hier...
Planning (presentaties soft-deadline opgesteld, datum afgesproken, presentaties geven, feedback aan elkaar, verslag opstellen met de verworven feedback, etc...)

\section{Retrospectief}
\subsection{Wat ging goed?}
Soft-deadline zorgde voor bla bla en samenwerking was terug zeer vlot etc etc

\subsection{Feedback}
Zoals eerder vermeld hebben alle groepsleden na elke presentatie feedback gegeven hierbij ieder zijn retrospectieve over deze feedback... etc etc

%%Thomas
\paragraph{Thomas}
Tekst van Thomas hier...

%%Dieter
\paragraph{Dieter}
Tekst van Dieter hier...

%%Brian
\paragraph{Brian}
Weet al duidelijk welke richting hij uit wil met zijn bachelorproef, de presentatie was ook zeer duidelijk en goed opgebouwd. Tijdsaanduiding aan de hand van symbolen onderaan bij iedere slide zorgde ervoor dat het Ignite-formaat duidelijk gevolgd werd.\\
Bij het onderwerp voor zijn bachelorproef “Case study: Multiplayer game development met Google Play Services in Unity3D voor het Android platform” ontbreekt juist zijn keuze voor een real-time multiplayer type spel zoals wel aangetoond werd in zijn slides.

%%Jovi
\paragraph{Jovi}
Tekst van Jovi hier...

\subsection{Tips om te onthouden?}
Voor ignite formaat toe te passen kan je met behulp van een creative techniek zoals mindmapping eerst en vooral 
duidelijk keywords formuleren dit maakt het makkelijke etc etc

\subsection{Tegenvallers?}
Geen idee... -.-

\subsection{Valkuilen?}
Ignite formaat moeilijker dan verwacht, 20 slides etc etc

\subsection{Zijn er zaken waar jullie nu nog mee worstelen?}
Correctheid van onze voorstellen hun titels en onderwerpen, aanvaardbaar etc etc

\section{Conclusie}
Conclusie hier....
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCE LIST
%----------------------------------------------------------------------------------------
\phantomsection
%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
