%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Stylish Article
% LaTeX Template
% Version 2.1 (1/10/15)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Mathias Legrand (legrand.mathias@gmail.com) 
% With extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% Adaptation: Jens Buysse
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}

\usepackage[english,dutch]{babel}

\usepackage{lipsum}
\usepackage{natbib}  
\setlength{\columnsep}{0.55cm} % Distance between the two columns of text
\setlength{\fboxrule}{0.75pt} % Width of the border around the abstract

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COLORS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{color1}{RGB}{0,111,184} % Color of the article title and sections
\definecolor{color2}{RGB}{0,20,20} % Color of the boxes behind the abstract and headings

\usepackage{hyperref} % Required for hyperlinks
\hypersetup{hidelinks,colorlinks,breaklinks=true,urlcolor=color1,citecolor=color2,linkcolor=color2,bookmarksopen=false,pdftitle={Title},pdfauthor={Author}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{Hogeschool Gent} % Journal information
\Archive{Onderzoekstechnieken 2016 - 2017} % Additional notes (e.g. copyright, DOI, review/research article)

\PaperTitle{Verslag brainstormsessies} % Article title

% Authors
\Authors{
	Brian Pinsard, 
	Jovi De Croock, 
	Thomas Vansevenant, 
	Dieter Willems
	}
	
% Author affiliation ()
%\affiliation{\textsuperscript{1}\textit{Uitleg bij * of superscript}}

% Keywords 
\Keywords{
	Mobiele applicatieontwikkeling --- 
	Web applicatieontwikkeling
	} 
\newcommand{\keywordname}{Onderzoeksdomeinen} % Defines the keywords heading name


\Abstract{
	Als student bachelor toegepaste informatica wordt er van ons verwacht dat we een bachelorproef schrijven, vooraleer de student mag starten met zijn bachelorproef op te stellen moet deze een bachelorproef voorstel opstellen en moet deze voldoen aan de aanvaardingscriteria. Dit werk zorgt ervoor dat ieder binnen onze groep met behulp van brainstormsessies en feedback van medestudenten tot een eigen gewenst onderwerp komt en zo zijn bachelorproef voorstel kan opstellen. De eerste brainstormsessie zoals in dit verslag beschreven staat geeft ons een algemene richting waar ons onderwerp van het bachelorproef voorstel uit zal volgen. De tweede sessie bestaat uit het toelichten van de voorstellen aan elkaar zodat er constructieve feedback kan volgen. Na beide sessies is iedereen klaar om zijn eigen bachelorproef voorstel op te stellen. Dit voorstel kan dan dienen als startpunt voor de student zijn finale bachelorproef voorstel of als richtlijn indien de student toch een andere richting in wil gaan voor het echte werk.
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height

\maketitle % Print the title and abstract box

\tableofcontents % Print the contents section

\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Introductie} % The \section*{} command stops section numbering
Wij werken met drie onder de cluster mobiele applicatieontwikkeling en één van ons werkt onder de cluster web applicatieontwikkeling. Brian, Thomas en Dieter hebben de opleidingsonderdelen mobiele applicatieontwikkeling en web applicatieontwikkeling
al gevolgd waardoor ze hun onderzoeksdomein hebben kunnen bepalen, Jovi is van plan dit het komende semester op te nemen en heeft aan de hand van informatie van medestudenten zijn besluit kunnen nemen.
Diegene die mobiele applicatieontwikkeling hebben gekozen is met de reden dat dit dichter bij hun interessegebied ligt, Thomas heeft om dezelfde reden gekozen voor webapplicatieontwikkeling.

\section{Strategiebeschrijving}
We zijn gestart met het afbakenen van onze interesse domeinen, bij de eerste brainstormsessie was dit nog steeds zeer uitgebreid maar dit hebben we kunnen verkleinen zodat ieder persoon binnen de groep een eigen interessedomein had. \\
Het afbakenen van onze interesse domeinen resulteerde in het volgende: Brian zal zich verdiepen in multiplayer game development voor het android platform, Jovi in het analyseren van de performantie van android applicaties, Thomas in internet of things gerelateerd met smart cities en Dieter in smartphones als bedieningsapparaten. \\
Nadat ieder zijn interesse domein bepaald had, hebben we gestart met op zoek te gaan naar standaardwerken. Hiervoor hebben we gebruik gemaakt van de verschillende bronnen die beschikbaar worden gesteld via het \href{http://apollo.hogent.be/}{Apollo portaal}, voornamelijk de scripties die beschikbaar zijn van oud studenten op  de databank van HoGent en de zoekmachine \href{https://scholar.google.be/}{Google Scholar} waren zeer handige bronnen. \\
Bij dit opzoekwerk heeft ieder zijn interessantste bronnen bijgehouden als referentie door gebruik te maken van een bibtex bestand, welke we nadien samengevoegd hebben tot één algemeen bibtex bestand.

\section{Retrospectief}
\subsection{Wat ging goed?}
We hebben verschillende communicatie platformen gebruikt om elkaar te bereiken. Dit verliep zeer goed en hierdoor hebben we een tweede brainstorm sessie kunnen organiseren.
We hebben relatief gemakkelijk onze interesse gebieden kunnen afbakenen en beslissen welke richting we uit wilden.

\subsection{Welke bronnen bleken interessant?}
In het algemeen waren de beschikbare scriptie op het Apollo portaal interessant om kennis te maken met zowel het gebruikte jargon als de stijl van een bachelorproef. De bachelorproef van \cite{VanderPlaetsen2013} stak er echter met kop en schouders bovenuit en kan als schoolvoorbeeld voor een bachelorproef dienen.

%%Thomas
\paragraph{Thomas}De bachelorproef van \cite{VanderPlaetsen2013} leunt inhoudelijk aan dicht bij het domeingebied over IoT in Smart Cities. Het connectoren van sensoren van de smartphone met de omgeving is een kerneigenschap van IoT.

%%Dieter
\paragraph{Dieter}De thesis \cite{CosmanAlexander2011} over streaming beschikbaar maken in een goed formaat leek mij zeer interessant. Dit omdat een streaming app voor een smartphone een leuk projectje lijkt aangezien dat de concurentie in die categorie nog redelijk klein is.

%%Brian
\paragraph{Brian}Uit de bronnen die ik gevonden heb vind ik het hoofdstuk \textit{Cloud Computing to Support the Evolution of Massive Multiplayer Online Games} \citep{Maggiorini2011} zeer interessant, hierin wordt er aangegeven in hoeverre cloud computing bruikbaar is voor multiplayer online games. Deze bron is wel relatief oud maar dat wil niet zeggen dat deze compleet irrelevant is.

%%Jovi
\paragraph{Jovi}Persoonlijk vind ik de interessante bron de \textit{Vergelijkende studie betreffende de performantie van animaties in hybride mobiele applicaties en animaties in webapplicaties} \citep{Devos2015} interessant aangezien dit aanleunt bij wat ik wil doen met het kleine verschil dat ik niet naar webapplicaties zou kijken.

\subsection{Welke bronnen waren het meest inspirerend?}

%%Thomas
%%\\TODO

%%Dieter
%%\\TODO

%%Brian
\paragraph{Brian}De bachelorproef genaamd \textit{Onderzoek technologieën m.b.t. Rapid Game Prototyping} \citep{Timmerman2013} leunt heel dicht aan bij mijn interesses en heeft er dan ook voor gezorgd dat ik in de richting van multiplayer games wil voortgaan met dit bachelorproef voorstel.

%%Jovi
%%\\TODO
\paragraph{Jovi} Het boek \textit{Benchmark dalvik and native code for android system} \citep{Lin2011} vind ik persoonlijk zeer interessant omdat het dicht bij mijn onderwerp aanleunt, het gaat over benchmarking en de echte native code voor android systemen.

\subsection{Tips om te onthouden?}
Het belangrijkste lijkt ons dat enkel secundaire bronnen bruikbaar zijn als referenties en dat men deze referenties makkelijk kan beheren door middel van een tool zoals jabref of mendeley.

\subsection{Tegenvallers?}
Bij de eerste brainstormsessie waren Thomas en Dieter afwezig omwille van omstandigheden, dit heeft geleid tot het organiseren van een nieuwe brainstormsessie met alle vier de groepsleden aanwezig. In de groep waren er ook
moeilijkeden met beslissen waardoor de sessie wat langer duurde dan het zou horen.

\subsection{valkuilen?}
Tijdens onze brainstormsessie hebben we ondervonden dat we tijdens het afbakenen van het interesse domein vaak tot een toestand van besluiteloosheid komen, dit hebben we dan steeds opgelost door pro's en contra's van elk domein te overwegen en zo een besluit te nemen. 

\subsection{Zijn er zaken waar jullie nu nog mee worstelen?}
Het vinden van goede bronnen omtrent mobiele- en webapplicaties is niet eenvoudig, omdat er weinig recente, academische literatuur beschikbaar is. 

\section{Conclusie}
Iedereen binnen de groep heeft vrij vlot zijn interesse domein kunnen afbakenen en heeft zo een duidelijke richting waarin hij zal voortwerken, hieruit volgend zal ieder zijn eigen onderwerp bepalen en een korte presentatie hier rond opstellen. De volgende sessie zal ieder zijn voorstel toelichten aan de hand van deze presentatie en zal er constructieve feedback volgen.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCE LIST
%----------------------------------------------------------------------------------------
\phantomsection
\bibliographystyle{apa}
\bibliography{Brian_Thomas_Dieter_Jovi_Biblio}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
